ALFRED DE MUSSET - A AIMÉE D'ALTON
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
DÉESSE AUX YEUX D'AZUR, AUX ÉPAULES D'ALBÂTRE,
BELLE MUSE PAÏENNE AU SOURIRE ADORÉ,
VIENS, LAISSE-MOI PRESSER DE MA LÈVRE IDOLÂTRE
TON FRONT QUI RESPLENDIT SOUS UN PAMPRE DORÉ.

VOIS-TU CE VERT SENTIER QUI MÈNE À LA COLLINE ?
LÀ, JE T'EMBRASSERAI SOUS LE CLAIR FIRMAMENT,
ET DE LA TIÈDE NUIT LA LUEUR ARGENTINE
SUR TES CONTOURS DIVINS FLOTTERA MOLLEMENT.
